粒水！總統勝將武統？支那官媒：開戰還沒做好準備

總統蔡英文2020大選，狂勝817萬票，但現在對岸內部卻出現「武統」聲浪，不過大陸官媒「環球時報」總編胡錫進也在微博坦言，為了統一立即開戰，中國社會還沒做好準備，但未來不排除！

府內接見美國華府智庫團，笑的好開心，總統蔡英文今天只有這個公開行程，而前一天，也只有這兩個！ 一個是接見美國在台協會AIT處長酈英傑，再來則是台日交流協會會長大橋光夫，下午也見了日本首相安倍弟弟岸信夫，但沒公開，通通都在府內，確實接見貴賓來頭不小，不過美日祝賀也被認為，接下來就是要施壓蔡政府，開放美豬美牛以及日本核食。

立委(國)江啟臣：「民眾關心的這些議題，即便他是國際議題，它也不容任何一個政黨，或是任何一個人來決定。」 藍營也很憂慮兩岸情勢，因為有沒有可能「武統」備受討論，不過大陸官媒環球時報總編胡錫進也在微博說，為了統一立即開戰，中國社會還沒做好準備，但未來不排除，但恐怕蔡總統的這篇文，又會讓對岸很跳腳。

Po出當天勝選現場照片，說台灣守住民主堡壘，香港的朋友你們看到了嗎，引來香港人底下留言，說謝謝你對香港關注，又說讓他們看到希望會繼續加油，至於總統這次大選狂勝817萬票，選民還沒等到謝票府方搶先公布春節福袋。 總統府發言人張文蘭：「109年的總統福袋。」 四方形狀，2020立體呈現，也融合存錢筒概念，總統副總統春節就發這個給民眾，但時間地點在哪，府方說還要再等一下。